**514. – Buffonia macrosperma** Gay. – Plante annuelle ou pérennante, à racine grêle ; tiges de 10-40 cm, herbacées ; feuilles linéaires étroites, les moyennes et les supérieures égalant au moins la moitié de l'entre-noeud ; fleurs blanchâtres, à pédicelles scabres ; //sépales elliptiques-lancéolés, acuminés, à 5 nervures dont 3 plus saillantes atteignent presque le sommet ; //pétales égalant les deux tiers du calice ; //4 étamines, //à filets atteignant le quart des sépales ; capsule un peu plus courte que le calice ; graines grosses, obovales, fortement tuberculeuses.
Côteaux calcaires ou basaltiques, dans le Midi, l'Est et le Centre, jusqu'à la Côte d'Or, l'Yonne, le Cher et la Vienne. – Europe méridionale; Syrie ; Algérie, Canaries. = Juin-octobre.